[識唔識英文?]貨 van 司機去年七一被捕 哮喘藥當毒藥終獲撤控 譚文豪斥警濫捕

去年反送中運動期間，大批示威者在 7 月 1 日衝擊立法會大樓，當日深夜警方清場後，警員在上環中山公園附近截查多架客貨車，並以涉嫌「藏有工具可作非法用途」和「管有第一部毒藥」拘捕一名客貨車司機。協助被捕司機的立法會議員譚文豪表示，司機只是被搜出哮喘藥，「唔講仲以為警方搗破咩金三角毒梟販毒大案」，近日他更獲悉，司機月前因警方證據不足已被撤控，他批評警方濫捕，「老屈香港人」，又諷刺有反黑組警長涉嫌藏毒，「真正藏毒販毒果班可能係『忠誠勇毅』嘅反黑組」。

譚文豪上星期在黃店「膳心小館」任一日店長期間，獲去年七一被捕的貨 van 司機一家特意到場支持，從對方口中得知兩個月前續保時警方已因為證據不足撤控。譚形容對方終於「鬆一口氣」，但仍對當日警方的濫捕行為感到生氣，不但肆意到他家中搜屋，甚至不讓有身孕的妻子翌日到警局探視。

譚文豪憶述，去年 7 月 1 日在 Telegram 得知有貨車司機被搜查，即由立法會趕去，當時警察指控其中一位貨 van 司機「藏有第一部毒藥」、「藏有攻擊性武器」，「唔講我仲以為警方搗破咩金三角毒梟販毒大案？但事實上只係鉸剪、鎅刀、哮喘藥。」該司機指警方至今仍未歸還當日被扣查的物資和哮喘藥等，譚文豪譴責警方濫捕「老屈香港人」，「對方揸貨 van 搵食，只係送貨。」又著鄧炳強「睇吓新聞，真正藏毒販毒果班可能係你『忠誠勇毅』嘅反黑組！」

警方去年 7 月 2 日時指，凌晨接報有人於西區東邊街北一公園形跡可疑。人員到場發現數輛貨車停泊上址，並在其中一架車內，檢獲一批剪刀、鎅刀、六角匙、頭盔、口罩、手套、工業用梳打粉及懷疑第一部毒藥，一名姓劉（35歲）男司機，涉嫌「藏有工具可作非法用途」及「管有第一部毒藥」被捕，由西區警區刑事調查隊跟進。

「睇吓新聞，真正藏毒販毒果班可能係你『忠誠勇毅』嘅反黑組！」

lm

屌你原來一直拖到依家先完

咁樣屈9你搞咗你差唔多一年

一世人當 80歲命
差唔多有1. 25% 因為俾人屈
日日都俾單官司影響心情